[眾籌紀錄片］The City of Tear Gas 尋找一手片源片主

First-Hand Materials Wanted and Delivery of Backer Rewards 第一手片段徵求及發放支持者回報事宜

user avatar
Cori ChanCreator
April 27, 2020
（中文在下方）

As we are not a journalism organisation, we need to seek the permission from the creators of many of the footage circulated online, especially of those about the Siege of Citic Tower on 12 June and the Yuen Long Terrorist Attack on 21 July. If you have any information on the origins of the footage used in the below videos, please inbox us. We will try to contact the creators. If the origins are still unknown after the process, we will find out the possibility of fair use under these circumstances.

Siege of Citic Tower on 12th June :

Yuen Long Terrorist Attack on 21 July：

Please bear in mind that we will send out questionnaires to some backers this week to find out your preferable method for receiving our postcards and how you would like to be credited (name or anonymity). To keep your identity safe and secure, we are exploring the possibilities of self pick-up services in some “yellow shops” in different districts, while you don’t have to provide any unnecessary personal data. When filling in the credit, please do not use any slogan or vulgarity or otherwise we may gather and replace them to avoid a large number of repeated credits.

Thank you very much and we will keep share project updates on our social media pages. Please continue to follow us and share this Project with your friends and family.

The City of Tears Team

在612中信大廈圍困事件及 721元朗恐襲中，網上流傳不少片段；由於我們並非新聞機構，必須取得拍攝者同意才能使用這批612及 721片段。我們懇請大家幫忙，如有以下片段來源的任何信息，請inbox 我們與拍攝者聯絡，徵求其同意授權使用。最後片段來源依然不明的話，我們會研究在公平使用原則下可否使用該片段。

612中信大廈圍困事件:

721 元朗恐襲：

我們將在本周向部分支持者發放網上問卷，收集大家領取明信片方式的意願和感謝名單上的名字/化名，敬請大家留意。由於不想大家提供非必要的個人資料，我們正研究部份明信片能夠放在各區的黃店中自行領取；大家在填寫感謝名單上的名字時，請盡量避免使用任何口號式的字句或粗言穢語，否則我們有機會將它們集合，以其他名字代替，以免有大量相同的名字出現。

最後，感謝大家的支持，我們會定期在社交媒體上發布最新進度，請繼續關注及分享本計劃給你的親友！

《催淚之城》團隊上

Facebook:

Twitter:

Teaser download link:

《催淚之城》是一部關於香港反送中運動的紀錄片。最終目標是在國際訂閱平台上架(如Netflix及Amazon等)，令更多海外朋友更容易了解香港在發生什麼事。

反送中運動由六月至今已超過四個月。每隔幾天，各國新聞國際版便會看到香港的身影。但就算如此，大部份海外讀者觀眾也未能了解整件事的來龍去脈，甚至連一些在港引起廣泛爭議的事件，可能也會因外國媒體資源、語言等等困難，而未能詳細及全面地報導。例如，大部分人也不知道整件事是由"台灣殺人案"一事開始，也不知道8.11有女士眼球被射爆，繼而引發8.12在香港機場和平集會令200多航班停飛等等。故希望可以藉著本片，令更多世界各地的觀眾了解多一點香港。

製作團隊希望可以藉著本片，用更貼近香港人視野角度去敘述事件，令世界各地更多讀者與觀眾，深入了解香港這場爭議不斷的運動的前因後果，盡量填補一些國際新聞未能覆蓋的拼圖。

Push

計劃發起人拍過好多荷里活大片
唔係一般學生作品

幫手推下

推

希望揾到

push...

想睇

課左金仲等緊

Help push

推唔郁 :(